【灣區風情】歐洲覺醒：意大利走上一帶一路 恨錯難返

【灣區風情】歐洲覺醒：意大利走上一帶一路 恨錯難返

三年前習近平在瑞士達沃斯世界經濟論壇上，對着全球精英讚揚歐洲人致力推崇的多元文化、自由貿易和對抗氣候變化的決心，這番話頓時讓歐洲領袖對中共另眼相看，尤其在狂妄自大的特朗普上台後，令人幻想中國或者能成為歐洲的好伙伴。

歐洲政客當時甚至垂涎一帶一路會對他們帶來好處，最瘋狂就是意大利竟然真的簽署加入，讓中國大舉在當地投資基建設廠。諷刺的是，如今武漢肺炎率先大爆發的歐洲國家，正正就是意大利。

意大利奢侈時裝品牌，世界聞名，更是中國大媽至愛，每年有約300萬中國遊客到當地旅遊，人數超越鄰近法國、德國和西班牙的入境人次。中國人爆買力強勁，每人平均在當地消費近萬人民幣，佔米蘭消費總額的36%，直接令意大利旅遊業近年復蘇。

可是，香港人經歷過自由行洗禮，深明有得必有失，意大利人今時今日的處境跟我們一樣，他們都越來越厭惡中國遊客種種不文明行為。當地傳媒就曾大肆報道中國人惡行，例如曾大伙人在威尼斯古蹟席地野餐，食鹹菜沖杯麵，影響衞生，當地居民怒批他們對文物有欠尊重，但中國人繼續我行我素，用餐完甚至用噴泉水洗手洗碗筷，行為令人側目。

意大利這次武肺大爆發，病毒源頭雖仍未找到，但輿論矛頭已直指中國人，除了越來越多的遊客，當地30萬中國僑民都成眾矢之的，尤其有「溫州城」之稱的城市Prato，當地有數千間中國人經營的紡織廠，以借用「Made in Italy」來謀生，而工人主要來自溫州，不少更是黑工。意大利全國至今已有數十宗中國人街頭被襲事件，他們都被罵「中國病毒」，歸咎拖累意大利爆發疫情，現時華人商舖都不敢開門做生意。

意大利受歐債危機影響，經濟一蹶不振，連國內基建都無錢投資，尤其在2018年熱那亞發生高架橋倒塌的嚴重傷亡事件後，令當地政客寧願跟中國越走越近，也誓要振興經濟，擺脫歐豬五國的惡名。可是，或者就是跟中國走得太近，這次竟然引來武肺大爆發，對當地人命和經濟損失，暫時都難以估計，實在是得不償失。

歐洲各國在這次疫情至少已看清中共底細，習近平沒有三年前大家想像般開明可靠，為了維穩他一樣會肆意說謊，隱瞞疫情，累己累人；中共又不理人道主義，隨意封城，限制輿論，令人民陷入無助恐懼之中。中共仍然是那個極權獨裁的政權，她的手亦伸得越來越長，除了商業合作，這幾年還在肆意影響歐洲政商環境，引起公憤，下星期再談。（歐洲覺醒系列三之一）
程凱

筆者自己覺得歐洲已經醒覺而已，實際上無經過Dunkirk都好難醒覺啦，不過呢次係生化襲擊，發展到某個階段後仲扭唔扭到呔，逃出生天？

係先好，最好有傳媒分析點解台灣香港做得比較好，正正因為太熟中共

妓女比共產黨可信.jpg

但係南韓日本好似都係未醒

中國人不文明行為都算小事
中國人擴張勢力, 再以資本支配人地生活方式事大

如果將來中國企業都係海外成功立足,
終有一日世界各地都有國泰事件,
即透過企業去規管員工言論自由.
到時西方人表面上所享有的人權都名存實亡
因為你的春袋已經係中國人手中

等睇遲下d地產物業比大陸佬買哂 黑手黨都有愛中國的

黑手黨也鬥不過共產黨

今次hi左野
下次咪醒目啲囉
香港同台灣都係咁train之嘛

差唔多㗎喇

意大利永遠都係豬隊友

其實好灰 好似得部分美國佬反中 好多其他國家重想賴到盡 有感覺到美國最終好似國民黨咁 兵敗如山倒 俾中共控制人類

韓國人開始討論緊點解係今次疫情台灣做得好

人民幣仍然很香，歐洲亞洲非洲南美洲邊個唔想食又香又容易食既人仔。

食完中唔中毒之後先諗啦！

其實睇下新聞就知
小英反共唔洗講，最大分別係佢將國民安全放得重要過人民幣

是鳩旦啦奶共狗都一撚樣

報應

奶共狗唔低可憐
意大利死多d人就岩 話我黑心無良心都咁話

要比d奶共狗品嘗下支那

當地有數千間中國人經營的紡織廠，以借用「Made in Italy」來謀生

唔怪得咁想推一帶一路，將Made in PRC呢樣嘢淡化咗，痴撚線
成個邏輯思維同支那進佔各大國際組職一樣

一早講左中共信唔過

根本原因係唔信共產黨

Sad

今時今日 丘吉爾 會比人當癲佬 民族主義者

支共好識玩。佢自己獨裁。係咁鑽民主漏洞

應該好多政治領袖有喇渣嘢喺中共手 商人就冚入中共嘅利益網 走唔容易 除非唔做生意

真 佢最識玩 自己內部獨裁外國公司入去錢都要經佢地手 仲一定要比本地公司入股，合作唔比你一個玩哂 比人屌就扮可憐 另一面就係咁科水比錢收買人心 你以為只係第三世界垃圾國 望下WHO，何志平單野就好例子...到左今時今日中國對於外國企業係糖衣毒藥 為左人仔連自己企業精神都冇撚埋